\cours
%
La puissance représente une quantité d’énergie — transformée ou transférée — dans un temps donné.\\[5mm]
%
La puissance se note $P$ et se calcule comme suit :
\begin{equation*}
P = \frac{E}{t}
\end{equation*}
Où :
\begin{itemize}
\item $E$ est l’énergie en joule de symbole $\unit{J}$.
\item $t$ est le temps en seconde de symbole $\unit{s}$.
\item $P$ est la puissance en watt de symbole $\unit{W}$.
\end{itemize}